@inproceedings{Kogkitsidou-Antoniadis:TALN:2016,
    author = "Kogkitsidou,Eleni and Antoniadis,Georges",
    title = "L'architecture d'un mod\`{e}le hybride pour la normalisation de SMS",
    booktitle = "Actes de la conf\'{e}rence conjointe JEP-TALN-RECITAL 2016 - Volume 2 : TALN (Posters)",
    month = "7",
    year = "2016",
    address = "Paris, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "355-363",
    note = "A hybrid model architecture for SMS normalization",
    abstract = "La communication par SMS (Short Message Service), aussi bien que tout autre type de communication virtuelle sous forme de textes courts (mails, microblogs, tweets, etc.), pr\'{e}sente certaines particularit\'{e}s sp\'{e}cifiques (syntaxe irr\'{e}guli\`{e}re, fusionnement et phon\'{e}tisation de mots, formes abr\'{e}g\'{e}es, etc.). A cause de ces caract\'{e}ristiques, l'application d'outils en Traitement Automatique du Langage (TAL) rend difficile l'exploitation d'informations utiles contenues dans des messages bruit\'{e}s. Nous proposons un mod\`{e}le de normalisation en deux \'{e}tapes fond\'{e} sur une approche symbolique et statistique. La premi\`{e}re partie vise \`{a} produire une repr\'{e}sentation interm\'{e}diaire du message SMS par l'application des grammaires locales, tandis que la deuxi\`{e}me utilise un syst\`{e}me de traduction automatique \`{a} base de r\`{e}gles pour convertir la repr\'{e}sentation interm\'{e}diaire vers une forme standard.",
    keywords = "normalisation de SMS, traduction automatique, grammaires locales, traitement automatique du langage.",
    url = "https://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2016/82.pdf"
}
